希特拉既世界級演說

希特拉的口才與精力極其驚人，他曾創下了在一年內競選5個不同的職位，7天內拜訪20座城市，一天內公開演講10次的記錄。幾乎每次演講都是脫稿進行，而且針對各地選民關心的不同問題，他演講的內容也各不相同。

在當今這個時代，像他那樣的演說家已經很少見了。作為一個長期生活在巴伐利亞的奧地利人，他的德語能講得如此標準，實屬難能可貴，這也說明瞭他在演說方面花的功夫。

希特拉的演講有很多不同與別人的特點：首先，他在演講前一定要沈默很長的時間，一直等到群眾由鬧到靜，又從靜到嘰嘰喳喳時，才開始發言；其次，他演講開始時語調極其平緩，但很快就激昂澎湃起來，伴隨著手舞足蹈，還經常掂起腳尖，幾分鐘內就可以達到歇斯底里的境界；再其次，他的演講從來不超過半小時，往往只有十分鐘左右，在此期間，他不會給聽眾任何打瞌睡或織毛衣的機會；最後，他演講的內容相當簡潔，提到最多的就是「德意志」、「國家」、「民族」、「振興」、「正義」、「敵人」、「形勢」、「鬥爭」、「成就」之類的詞，從來不引經據典，只談論現代的事情。在他牙縫里冒出的每一個字都洋溢著民族主義和愛國主義的氣息，令從幼兒到老者的全體人民都為之熱血沸騰，那種瘋狂的場面使得文革都黯然失色。

不僅僅是在德國、義大利、奧地利和日本，就是在捷克、丹麥、波蘭，甚至法國、蘇聯和香港，都有希特拉的支持者和崇拜者，在當時，那是一股席捲全歐洲，甚至半個世界的浪潮。

推

條友真係有種魅力喺度
學都學唔嚟，雖然佢都係日練夜練練返嚟

相反對面個英國佬，講野口疾疾

梁天琦會唔會係香港最接近嘅人

佢啲感染力真係前無古人，由自己一個on99企係廣場鳩講，講到咁多人為佢賣命

天琦天琦天琦

係都話黃子華啦屌你

睇左 "希拉莉既世界級演說"

香港首選陳雲

究竟佢係英雄家狗熊

性質有分別喎手足

睇上面啲留言差啲以為咁多人識德文

狗熊？
當年如果佢打贏仗你而家學緊德文啦！
雖然不嬲都係成敗論英雄，但佢既力量係唔可以睇小

幾時輪到佢

希特拉演講講棟篤笑咩

我開呢個post講真唔係為左要比較
要講呢個似果個唔似，sorry 係無意思
你可以話呢種talent天琦有，可以話教主有皇上有，亦可以話堡主有
但深信大家都可以有同應該有
政治係的確要靠把口，即係演說
世界許多次運動、革命既成功大都歸功於有料既演講家而非出名既作家，元首講既
有料既演講就係實力既表演

可唔可以話我知，佢而家去撚左邊？學希特拉自殺死撚左？

去左烏拉圭呀可能

卡斯特羅都係演說癲佬，可以一野脫稿講四粒鐘，但台下有冇人訓著就唔知啦

gifted speaker

條片佢要成日睇稿既
同埋太浮誇
宜家d領袖咁做咪比人當北韓主播咁笑
真正既演說唔洗交咁多戲

因為嗰個年代無直播，現場睇要誇大情感

又踩了 係香港做政治點都比人屌

偶像

呢d天生 無得練返來

近代有奧巴馬

pewdiepie 舉直隻右手Wall Street Journal 就會幫你上位

heil hiltler

lm

英雄

睇錯左希拉莉

日本節目分析過佢點解禁紅
1. 鬚加肢體動作
2. 佢宣傳海報鮮明
3. 講既敍事方式
4. 夕間演說

全程望稿喎

戈培爾都唔差

其實果時戰爭時候先咁有共鳴姐

佢講有線個次

我都記得

佢簡直係我偶像，小學開始讀世界歴史，就覺得佢完全係神級領袖。

仲天琦

係都毓民啦

不得不佩服 好多野可以學

覺得秦始皇勁d，統一六國

德國一手將現代性推到最盡，就顛倒哂變左成堆惡魔出來，但依然係好撚勁

二世祖黎
希特拉係白手興金靠自己爬上去

由周朝玩分封開始個鳩個都係二世祖啦 唔見其它王公諸侯做到

秦國國力根本累積左好多年，就算唔係佢上，秦國注定會統一六國
但冇希特拉就唔一定有人有能力將德國帶到果個地步

你一邊就用唯物史觀一邊用唯心 都好唔公平下

我夠可以話以德意志民族既民族性再加上二十世界初既政治格局，德國一定會出強人橫掃歐洲

希特拉係因為佢個人能力，由其係佢演講天份而得到賞識，係啤酒館被邀請入黨，及後亦因爲佢既政治才能、洞察力同軍事智慧將由一戰後腐敗既德國再次翻生

睇錯希拉利

如果我話威瑪共和國無能 又被條約限制 經濟乜乜乜……
冇希特拉根本冇可能改變德國局勢
咁樣比較算唔算公平
Ps：唔知咩叫唯物唯心

多口講多樣
當時唔係有元首，德國晨早學俄國玩十月革命

其實毛澤東 都算係白手興家

佢本身係圖書館職員

前面都認同嘅，但軍事智慧

Hitlergruß

軍事真係唔覺，但佢感染力既演講係好似勁，睇過本書當時唔認同佢既人，都會俾現場氣氛帶動到追隨佢

支持樓主高質post

希特拉抄墨索里尼

告鳩佢囉

後者廢9

人在德國，開唔到條片睇

係架咩, 我以前係德國好似唔會開唔到 只會開唔到D歌, 畀GEMA block柒晒

咁灰鳩 未出過埠去德國

德國最慘係上youtube乜柒歌都block晒
連唔關佢事既歌都block, 羅文d歌都話copyright問題block, 關你德國佬撚事咩
不過早幾個月好似終於解左block

YouTube 有無得轉vpn 睇其他國家野？

lm學野

希特拉仲係nobody時，墨索里尼已經政變迫到國王任命佢做總理，法西斯主義亦都影響到希特拉嘅納粹主義。講打仗兩個咪又一擔擔。你真係要講嘅咪墨索里尼喺維持管治威信方面差過希特拉囉，意大利節節敗退時墨索里尼俾人迫宮

咁有既, 德國人應該都係靠vpn
不過bt就要小心畀人發現, 否則一次盛惠皮幾港紙

吓 縮都唔比屌?

咁仲衰過中国

元首

其實係德國成日俾人笑姐
睇開top gear/grand tour應該知我講乜

Guten Tag

某程度係佢個名臭左令佢個演講方式變笑話啫, 唔好倒果為因

小朋友覺得自己好撚搞笑？

希特拉都係民選出黎

起碼8-9成人支持佢啦

印象1932年NSDAP係Reichstagwahl有44%票

根本勝者為王 敗者為寇
輸左咪妖魔化佢
打仗邊有分正邪
論領袖才能 歷史上真係冇邊個及得上佢

講真 佢既軍事同領導才能真係勁 帶領德國稱霸歐洲一段時間 可惜唔熟佢既既人只會罵佢

項羽😎✌️

得三成幾，靠同保守派組成聯合政府上台

笑話嚟？

鄧寇克無啦啦暫停攻勢
未打完英撚又走去辣著俄佬
史太林格勒死都唔撤退
軍事才華

我都係

由一個戰敗國比人禁住屌, 幾年間升到頂級水平, 屌打成個歐洲
一路都覺得佢好勁

希特拉只因為時間比較近先比人鬧, 打仗就係咁架la, 當年d 英美法俄都唔見得好,
又唔見d 大愛撚走去鬧成吉思汗屠殺人民

咁佢都有搏赢既
進軍非軍事區
吞併奧地利同捷克
波蘭戰役

朱可夫都輸過火星作戰既

WSJ=SJW

一對d同級嘅對手就碌柒

ko左成個法國
邊個先係同級對手? 得美國先係同級?

英俄都唔同級？

人一好大喜功就會咁
當時元首完全係沉浸係閃電戰既美夢中

例子阿侵仔

侵仔嘅演說
只可話有元首嘅技巧 無元首嘅神髓
數近年識講speech嘅政客有排都未數到佢

睇政客講嘢
美國有奧巴馬
無論係希魔定係侵侵都同佢爭幾皮

英國有貝理雅（特別係國會辯論）
貝理雅PMQ挑金馬倫真係正到仆街

時代, 受眾同style完全唔同, 根本冇得比
希特拉年代德國好似奧巴馬咁give speech根本冇用

我意思係未必能夠奪到權同煽動到德國人民為佢賣命

打漏咗「近年」
我係非常佩服希特拉嘅演說技巧，而其實去到而家侵仔啲演說受一堆人歡迎就係有好似希特拉嗰種小動作
但係其實侵仔係咪有希特拉嘅演說才能？至少依家我覺得無
侵仔講嘢做唔到好似希特拉或者上面提過嘅政客咁，少少動作少少語氣變化已經做到牽動人心嘅效果，莫論演說係咪有內容

豬隊友意粉

毛主席咪仲勁? 8億支那豬當佢係神

只係人有神明
豬得豬農

Politic is talk

成日唔肯聽幕僚講嘢

毋庸置疑希特拉算做出色既民族領導者
呢點毛魔真係追唔上

勁

希特拉想做狼群之王
毛魔只想豬農

聽左一部份, 狂抽英國水

納粹德國係政治宣傳上面係做得好好 當時戈培爾係宣傳部首長 每次都好成功煽動德撚情緒 hitler 演講技巧絕對冠絕全歐洲
軍事判斷方面 其實備戰時期好撚醒 用nazi soviet non aggression pact避免兩面戰事 幾個禮拜西歐已經屈服係閃電戰之下 係之後一搞鳩蘇聯出事

同日本搞鳩美帝一樣

奧地利同捷克都係半推半就俾德軍入城冇反抗，波蘭就兩班波，係法國叫做打下，但法國條垃圾算吧啦

仲有輸隊友意粉

佢有咁既能力，如果佢係善良既人就好
但都係世界仆街，佢先咁...
屌，無限輪迴

對於德國人佢可能係善良架

我細個睇本大陸出既希特拉傳
入面話希特拉演講之後，啲座位會濕晒，要用海棉索乾
因為啲女人興奮到瀨晒尿出晒水

又話佢鍾意玩SM，爬係女人腳邊叫佢係佢頭上面痾尿
果陣係我第一次聽呢種性癖

史魔

種族滅絕呢啲唔會符合普世價值喇掛
覺得佢係善良既個班德國人都只會係自私既人
當然普世價值呢尾野班哲學撚又有排拗，我唔理
又當然你會話個時一戰後既德國人咁慘又係邊個既錯
屌，根本就係個世界on9
我都唔知

一戰既導火線，唔係「入侵波蘭」，而係德俄「瓜分波蘭」。
俄國都係狼子野心。瓜分波蘭後，德俄之間再沒有共同利益。
蘇聯立國後，百廢待興，史太林卻力極力發展重工業，特別係坦克。而提倡發展輕工業既，全部送晒去勞改。（印象中有幾百萬人）
其實我覺得蘇聯一直手腳多多，希特拉只係先下手為強。

有傳係蘇聯準備打德國

芬蘭國防軍、愛沙尼亞黨衛軍+德國國防軍(德意志國防軍)一齊並肩作戰對付俄白蘇聯紅軍

網上圖片

以色列: 以色列強烈譴責愛沙尼亞同芬蘭在二戰期間親德反蘇，更強烈譴責芬蘭和愛沙尼亞勾結納粹德國屠殺一批猶太人

馬其諾防線

當年唔去納粹德國主動打蘇聯
就蘇聯 主動打德國
係睇邊個開波先
有文獻寫係雙方已經有計劃準備打對方
係睇邊個郁手先

香港有教主

有冇人知點解希特拉後期 (1938年後)既演講多數得聲冇片?

屌我明你講乜啦
我講希魔係話hillary唔係希特拉